\chapter{本研究で用いたデータについて}\label{chap:A}
ああああ


\section{実験時の詳細な手順}
（1）18：30 プログラムの動作確認（リモート）を行なう。
（2）19：00 さわやか苑に到着後、すぐに次の事項を実施する。
①試験機器の以下の点検を行う。
1.PCや機器が動作しているか確認（問題があれば、slackで連絡すること）
2.全員のチューブの水抜き
②19：00の定時おむつ交換／被験者全員のおむつ内を確認し、以下を実施する。
1.おむつが汚れている場合／おむつ交換を実施する。
2.各被験者のおむつの当て方が、指示通りの当て方と異なっている場合／指示通りの当て方に直す。
3.おむつが汚れていない場合／おむつ内に排泄物が無いことを確認して、再びおむつを閉じる。
④作業終了後、「スタッフステーションのPCに結果を記録」する。
（3）随時おむつ交換／排泄検知センサーの通知があったら、以下を実施する。
①排泄の通知があったら、即座に被験者のおむつ内を確認する。
②排泄物があれば、おむつ交換を実施する。排泄物がなければ、再びおむつを閉じる。
③排泄物があれば、その量（重さ）を測定する（汚れたオムツ重量－きれいなオムツ重量）
④作業終了後、「スタッフステーションのPCに結果を記録」する。
（4）定時の体位交換／さわやか苑で決められたタイムスケジュールに従って、各被験者の体位交換を実施する
（5）01：00の定時おむつ交換／（3）の随時おむつ交換を一度も行なっていない被験者に対しては、下記の要領で定時おむつ交換を実施する。
注意）（2）③で行なった19：00の定時おむつ交換は、（3）の随時おむつ交換に含まれない。
注意）（3）で通知があったとしても、排泄物が無かった件は、（3）で随時おむつ交換をしたことに含まれない。
①おむつが汚れている場合／おむつ交換を実施し、排泄物の量（重さ）を測定する。
②おむつが汚れていない場合／おむつ内に排泄物が無いことを確認して、再びおむつを閉じる。
③①②ともに、作業終了後、「スタッフステーションのPCに結果を記録」する。
※定時おむつ交換実施中に、別の被験者で排泄の通知があった場合、現在行なっているおむつ交換が終了次第、排泄の通知があった被験者のおむつ内の確認（（3）の作業）を優先して行なうこと
（6）（5）が終了後、（3）（4）を継続する。
（7）05：00頃の定時おむつ交換／被験者全員に対して、定時のおむつ交換を実施する。作業の要領は（5）の①～③と同じである。
（8）05：30 試験の終了作業を実施する。
①本日の記録事項が全て「スタッフステーションのPCに結果が記録」されていることを確認し、ファイルを上書き保存した上でシャットダウンする。
②東館3Fのスタッフステーションに置いてあるタイムカードを切り、その時刻の横に自分の名前を記入する。
③さわやか苑の職員の方に、帰宅する旨を伝えてから、退館する。
※被験者の周りに設置されている排泄検知センサーやそれにつながっているPCの電源は、つけたままでOK

スタッフステーションのPCに結果を記録する内容（記録表.xlsx）
それぞれの被験者に対して、以下の事項をPCの指定のファイルに記録する
(a)排泄の通知のあった時間・・・（3）（6）の作業
(b)おむつ交換作業を開始した時間・・・（2）（3）（5）（6）（7）の作業
(c)おむつ交換作業が終了した時間・・・（2）（3）（5）（6）（7）の作業
(d)おむつ内の排泄物の状況・・・（2）（3）（5）（6）（7）の作業
①排泄物の種類／尿、便、尿＆便、なし
②排泄物の量 ／測定した排泄物の重量
③便の場合、その状態／ブリストルスケールにて選択
(e)体位交換を行なった時間・・・（4）
(f)体位交換の向き／体位交換の前の向き→後の向き・・・（4）
(g)その他、特筆事項（任意）とそれに気づいた時間
例：○○時に、「便漏れが発生し、シートが汚れた」、「機械が止まっていたのに気づいた」、「被験者が離床していた」など
※時間は、自分が持つスマホなど、電波時計の時刻で確認すること。さわやか苑の時計はずれている可能性あり
※ベッドサイドへ記録用紙を持って行き、まずはおむつ交換の作業の場で手書きで記録をとり、各作業の終了後、空いた時間でスタッフステーションのPCに結果を入力することを推奨する。
